非專科畢業, 30歲既你戶口有幾錢

47.6

點睇專科都係得$89.64

30萬

畢業個時靠part time+投資儲到25萬
啱啱出黎做野一年儲多左10萬
而家做左5年野啱啱100萬
利伸：住公屋 ，無車無女無樓

32,80萬左右

我地應該要睇下有幾多資產先準確

差唔多 不過又窮 又樣衰 又矮 錢起啲錢都無咩用架喇

住公屋好

得15萬
供緊樓

$100

取返個老婆，人生贏家了

接近40萬

起碼過一球啦

洗唔洗養父母
先重點

利申 無錢加要養

1M

多你少少
明你果種稀虛，有女朋友壓力更大

手足

仲差4年先30 戶口有150-200萬

而家廿七歲，連埋投資嗰啲都係得十五萬左右。
不過早幾年做野都係月光族，係去到廿五廿六先真係儲下錢

做邊行？

出奇地貼地

五百幾萬

大洗月光族
成日驚隨時死，今日有得玩就玩
未負債已經算叻仔

負緊數

負數

利申：供樓中

10萬係另一種離地

非專科啫係DSE

轉口貿易

係囉，咩叫非專科?

專科畢業 25 now 40萬 但前兩三年人工無而加咁高

30萬 無樓無女

0 輸咗 50個

出年3月先30, 25萬加有樓

文史哲及其他 social science科（唔計社工）啦我諗

Fg 10M

吹水大賽正式開始

應該係指Grad咗冇牌嘅工？

25歲 連埋讀書果陣3年保險
户口80萬

百幾萬

都可以咁講

五百萬

未到30
2萬唔夠

90萬

差銀行400個
成手蟹貨，返到家鄉既就有30個

非專科係咁上下
你估好似其他post咁
fg就兩三皮
次次加人工就加千幾二千
轉工又加幾千至一萬咩

公屋好

負600萬 供樓

30萬
之前結婚洗左30幾萬

on撚9

做野未夠一年已經廿萬

長期4位數字, 供緊樓

連登2000萬係基本

20萬, 同50萬股

其實儲黎為買樓

如果屋企留左2,3層私樓，

唔儲都得

預計40

就到

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

樓係自己住定同屋企人住

算係專科
不過股票失利
負債40個

29歲 55k月入 但無錢

28歲人工21k
每個月大概儲10k
銀行有80萬
希望30歲前有100萬

三大乞食科
28歲
而家80萬
4年人工都係低過20k人工，最賤價第一份工得10k，扣埋mpf賤過地底泥9500，但節衣縮食咁儲錢，加做仆街仔儲起晒大學時嘅獎學金唔比老豆老母知（學費佢地交）

30萬 cash
資產就買左樓供左近80個已經
（升左2球到已經)
有架新車岩岩買

專科畢業，算係專業
月入5皮左右
身家130幾萬
曾轉工2次

幾球（老豆俾我）

散紙就唔好show出黎

100萬無樓

唔好擺銀行咁笨

應該點?
請指教

標題問緊非專科畢業喎
你衝出嚟做乜

show off lor

same

$13xx
29號先出糧

百萬富翁

社科Grad，24歲，資產$800K左右。

612基金乾塘 請馬上捐款！

岩岩畢業個時做咩投資

矮最大鑊

買資產啦 擺銀行=年年蝕
黎緊量化寬鬆 貨幣更加貶值

點做到

活在當下

33 中五畢業
7百幾萬

而家幾多？30-40k?

專科畢業，每年去旅行洗撚晒啲錢戶口長期得10萬

非專科返咩工有30k

邊行？

33K x 14 months 前三年 14 18 23 x 13 如果每個月儲到16 17 三年後可以有一球

有樓？

fg五萬起薪係底線，30歲人冇番五百萬都係垃圾！

係 一舊垃圾

幾高

我得返612,721,831.101

164

靠才華啦清

30個時現金唔過6位數 股票+資產大約120萬

二千幾萬喳
上年老豆畀落嘅

收皮啦，月入5皮但唔識字？咩叫「非專科」？衝出嚟把柒呀

咁唯有等機會吧 總有希望

ive仔兩萬唔夠

23歳 30k已經係才華

Poly 英文grad

其實慳住洗食屋企真係得
最重要公屋

原來26

不過都勁啦清 加油

70
24歲文科 未開始投資全部現金

你呢d 問題係冇比較既價值
家底 負擔 運氣 全部都會影響

單身寡仔，唔大洗，每個月會儲到人工超過5成

咁灰做咩

30k已經好過好多人

你仲有得升ma

*700k

it 都叫做半個專業人士呀
文科仔grad job都唔揾乜好

第四年無啦啦多咁多嘅

唔講議員、政務主任、父幹咁op既

搵到錢既都係 社工 / 教師 / 補習老師（要燈塔）/ 行政主任 / 新聞主任 / 翻譯主任 / 房屋主任...

咩科先 中英文好都吃香呀係香港

紀念下啱啱齊頭

由細細過睇百萬富翁
到今日做左百萬富翁
係咩感覺

屌你老母

儲蓄308萬
有320萬要還銀行
即係仲有12萬就供斷樓
依家有2個option
一係split開再買層樓
一係一炮過供斷佢
點揀好?
利申: 34

大學畢業，垃圾科，做嘢兩年半，一年公務員，戶口16萬，早7年前喺外地買咗一個單位，依家大概110萬

但都係無可能買樓所以有撚用？

有貼圖既
至少有4個1球人 +1個專科玩野

東南亞

宜定一球無咩用
除非係閒錢 可以拎去投資 蝕咗都唔怕

Nmsl

一開2

1球野冇乜用啦

一千幻就有用
1球比倒首期嘅樓都得好少

我都想結婚生仔

買下股票咁

係發展緊，但住宅唔係地鋪，所以升得勁慢

14.5幻

20歲 90000

屌你老母拼音？

我計過，cash 1球
只可以借 + 買到300萬d 大西北老樓

不如儲多個100
摺埋心水移民台灣算

30歲 非專科 45萬
讀咗 master 同23歲開始租樓

好奇問 IE定manufacturing?

個冧把幾有意義 keep住佢

500K

不過債480K...

泰國？
係咪有agent幫手收租

120

個100蚊

無，自己落場搞晒，每個月過數

yes, sawadicup

樓主請置頂

預計30最少有200萬
唔知到時仲買唔買到樓

今年24

我都係咁
做5年最少有100萬

未畢業 有兩個戶口 我自己嗰個得70幾萬 同Daddy共用嗰個就多啲 有3000幾萬喺度 不過我唔夠錢食飯嗰陣先會動用另一個戶口

700幾萬

full paid?
每個月收幾錢 有興趣

求教學

租2，3千蚊，但prefer租比華人，始終溝通方便，7年前廿萬左右fp，屋企人幫手比半

收租易唔易搞
廿萬抵玩啦

要有佢嗰邊銀行戶口，要銀行有一筆錢，有固定收入，買樓要比多啲稅，有人做擔保，最好有買過保險，基金，無負債，當時我擔保人（屋企人）乜都有，所以手續少好多，用晒pt啲錢，加埋老母借嘅80k，fp咗，擺咗兩年幾先放租，租客海外華人

有戶口，轉數，容易搞，揀租客好重要，租比一家人好啲

7萬

多謝分享

月月清突然要用錢時又冇得拎出嚟唔會徬徨咩?

22歲，負5萬

出黎年半 90萬
但差落人地 ，屋企人，學資loan 45萬
主要靠投資

800k
未夠比首期

唔過100蚊 月月清

做左野年半 存左140k
做學徒 月入20k
冇女 住公屋 洗費少
每個月存10k
其實冇女 唔大洗 存左錢先 再洗錢

1.8

碌卡，好彩冇儲蓄習慣，今晚之後共你既產

7.21 萬

非專科真係咁上下
專科就真係30歲月薪40-50k 唔出奇（當然冇疫症）
咁儲又儲多啲

27歲，唔洗交家用
U grad做左五年野
計返起平均月儲$12000
而家70零萬

住屋企，冇女，唔算大洗

平時好節儉 無去日本旅行 而且唔比家用 每個月起碼儲1萬 都儲左50萬 再加daddy mummy比我300萬 我就靠自己儲左350萬

Yes 多數啲人三年就走 所以第四年加好多留人

岩岩26，結婚洗左十幾萬，以家戶口得幾千，不過今年轉左工，搵得比之前多，希望30前有6-70萬

你講嘅10個入面有8個都關政府事
唔通文科仔唯一出路只有入政府？

唔係中英edu
dse 唔夠分入唔到

睇邊個户口

Big4？
巴打咩專科？

其實無咩心得，但我好小短炒
唔好高追 只買增長股 長線必勝

咩學徒?

lm

點睇樓奴用半世既錢買冇自由臭港既樓

非專科都係得政府工一條路
托賴撈得唔錯 買左樓仲有閒錢剩

焊接

地盤工做唔耐 個人開始散散地
睇住公司d師傅做咁耐30k都冇 唔打算做落去
只可以搵食 升唔到人工
打算讀番書 再搵工

長遠賺硬，利申：4層

0
結婚用左30萬
進修又用左15萬
租樓又個個月倒水咁倒
冇錢草

標題就問非專科 你入黎做咩姐

4千

40 萬儲蓄，460 萬負責

31 歲做sales

-$210000

35月光族

你月入幾多?

36歲戶口得28蚊

23歲先畢業出黎做野
獨立開個戶口出糧儲錢
而家28有50零萬到
單身寡仔一個月比完家用就無乜點洗錢

今年31

現金12萬

買左樓結左婚

27歲嗰陣做sales搵35k per month

29歲轉文職 搵22k 寥買樓

做左2年而家 25K

social science grad

取乜野

唔生仔既話, 最貼地兩公婆租樓住, 又唔擺酒唔搞大龍鳳, 結婚其實唔難

想知你地比幾錢家用？
做左5年野儲錢得30萬

咁都要繼續比家用老豆老母啦

租樓俾少D, 如果仲要食左你隻車既父母就無人性

舉報！超出公屋入息資產上限

1千萬

27歲， 55萬

雖然專科畢業， 但暫時工作係 非專科既工作

唔係炒股輸晒， 我都有一百萬了

冇女先最易儲錢, 巴打有番咁上下被動收入既時候先好溝女

cic 文馮課程 一面做野一面讀ive part time FD
讀一年 第一年做野13.5k 第二年做野18k 跟住滿師
加埋政府學徒律貼就第一年加1500 第二年加2000

但我係第一屆 個個都有公司介紹同簽到
去到第二屆 我有師弟係簽唔到 所以再收下料先好

同埋話就話第二年 18k. 滿左師公司唔知會唔會壓番你價 所以好多人都打算滿師就走
但可能有公司老細中意你or比得起依個價 我有同屆師第一年已經好努力 日日to都有19k. 有個際遇好做左半個打理人
我就係廠到做唔係出地盤出大海ga魚毛 所以係冇依啲機會 隨時滿師會比公司壓價 因為對佢地黎講我地依個學徒合約係好貴
所以我想滿師就走

36K

8M左右
未計其他資產

使唔使比家用

30歲 野雞大學 非專科 無女 105萬

有咩意思

住公屋每月千幾蚊租

暴大畢業
成世無去過旅行
午餐同晚餐好多時食麵包
最大駛係每個月用二三千蚊買玩具模型
同每年用$4000訂New York Times/ Time Mazagine同Economist

自己戶口得4萬，同老婆聯名戶口有十二三萬
供梗一層自住樓，2014年買380萬，仲有260萬未供完，有2個小朋友🤣

咁食麵包對身體肯定唔好

32歲，讀完ft master，33K 人工，戶口65萬
人生起步慢

你過得開心嗎

月光族

29歲得70萬

幾好呀
我自己做freelance補習
唔駛對閪老闆唔駛番office
唔駛點同人社交
咁嘅生活最好
食果d就求其
旅行我覺得性價比好低
玩得果幾日又要幾千甚至過萬
假企喺屋企發呆
睇模型睇雜誌仲過癮

Time Magazine

咁先得1m

75

負數可唔可以講？

廿年前百萬可以叫富翁
而家嘅百萬只可以叫散紙

咁你真係要努力少少 弱左d

全盛時期有幾多個學生？

做左兩年野同女朋友一齊存左1萬蚊

賣埋層樓會有1400-1800萬但要瞓街

50000

巴打點解轉份底人工?
排居屋?